---
title: >-
    شمارهٔ ۳۵۱
---
# شمارهٔ ۳۵۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بی تو یارانم کشان سوی گلستان می‌برند</p></div>
<div class="m2"><p>با چنان حسرت که پنداری به زندان می‌برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عکس رخسار تو بر هر قطره خون افتاده است</p></div>
<div class="m2"><p>از رخت طفلان اشکم گل به دامان می‌برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بلبلان را عشرت گل‌های خندان شد نصیب</p></div>
<div class="m2"><p>بی‌نصیبان لذّت از چاک گریبان می‌برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در سر کویی که دارم درد بی‌درمان نصیب</p></div>
<div class="m2"><p>درد را بی‌طاقتان آنجا به درمان می‌برند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خاک کاشان توتیای چشم فیّاض است باز</p></div>
<div class="m2"><p>سرمه را هر چند مردم از صفاهان می‌برند</p></div></div>